信教喱樣野其實有咩錯?

點解咁多連登仔憎人信教，eg. 耶撚等等

我個人認為宗教係喱個世界需要有既野，好多人都需要野去依賴，依靠。好多人真係好孤獨，受到好多挫折，但信教係真係幫到佢地，我認為喱樣係一樣好好既野來。

信一個自己心目中係十全十美既人，認為佢隨時可以聆聽自己，明白自己，係心理健康上係一個好好既幫助。

再者，破壞人地既信仰我覺得係一樣非常離譜既事來，就好似你由細開始相信某一個人既你心目中既模範，學習對象，咩事都會同佢傾訴，eg 呀爸呀媽，男.女朋友等等。若果有日有人同你講其實佢好衰，以前強姦過人/叫過雞/做過人地sp等等，你都會好傷心，係好傷心。

我明白，現實來講，有人認為知好過唔知，亦有人相反。但宗教來講，點解咁多人咁想去破壞人地既信仰，同人講神係唔存在，老實講，對於信眾來講，神係咪真係存在唔重要，重要既係佢地信有個咁既人一直聽佢地傾訴，一直係背面支持緊佢地。

無錯，人就係咁需要依靠既生物，喱個世界好多人生活真係好悲慘，有左宗教喱樣野，佢地既性格可以完全改變，好多人都變好左好多，佢地係開口埋口都話神點好，係因為佢地真心相信係因為佢地心目中既神支持緊佢地自己。

有左宗教，人就可以捱過孤獨，捱過空虛。

下面有條片我相信好多人都睇過，係講毒品addiction係點令人依賴，又有講
係因為點樣而脫離對毒品既依賴。喱樣野我覺得可以好好咁應用係所有人依賴既野，就好似宗教一樣。

就好似門徙句說話「到底是空虛恐怖？還是毒品恐怖？」，電影劇情暗示空虛比較恐怖(電影所有角色都因為空虛而接觸毒品，吳彥祖都只係因為個細路女而避開左)

當然，任何野過分obsessed都唔好，毒品本身都係藥姐。
宗教可能引起好多問題，但冇宗教會產生仲多問題，宗教係需要存在既野來。

利申. 無信教

令人信教對自己有益

信無錯,錯嘅係係咁叫人信

其實都真係有好多人信完教之後變好左好多

實際上，信教信到要殺人/開戰既都只係個班人對一樣野太過執著，無理性可言。

你可以叫人信教點解我唔可以叫人唔好信，我又無迫你唔信，大家觀點角度唔同啫

其實佢地同sales好似

事實上，我認為佢地sell既對象應該係失落，唔開心，孤獨既人，唔排除真係可以幫到人。
但同好多sales一樣，佢地好多時連sell緊咩product都唔了解，一味叫人買，一味叫人信，其實某程度同而家香港既fitness/保險/倫敦金好似。

人有自由意志

你有冇睇addiction條片先，你叫人唔好信既論點係 神唔存在 其實教會呃緊人

同叫人 毒品唔好 傷害身體 咪吸毒一樣

佢地信神唔係因為佢地存在與否，而係因為幫到佢地，佢地係有喱個心靈需要

其實同打飛機一樣，人係有喱個生理需要，好多人叫人唔好打 打飛機傷身，打太多確實傷身，但有冇諗過點解打飛機 無野做?孤獨?舒發慾望?

宗教永遠係控制人類最好既武器

因為人既心靈真係好脆弱

再加上 到底一個人要幾冇能力 幾廢 幾低賤
先會喺挫折 孤獨 既時候
去靠一樣妄想出黎既野 去安慰自己
成件事幾咁反智

因為你垃圾

我基督徒

信無錯，但唔應該用口為人作見證

係應該用行動作見證

到一個合適嘅時機，佢自然會主動搵你

信教無錯
傳教先係罪孽

應該原教旨同排他主義先係

點解你覺得幫到失落，唔開心，孤獨既人？？？
我本身都信,就係因為最低落嗰陣比嗰基督徒講經(話神會幫你),之後冇再返過教會.
我需要嘅係實際嘅幫手,支援, 唔撚係你哋嗰啲祈禱

你可以係全世界嘅精神病院搵到例子

你唔能夠否定有哩堆人，哩種人嘅數量亦唔係少

就算你個人認為件事係幾弱智，亦唔能夠否定佢確實需要存在

個原理就好似你唔開心 會有個你信嘅人來你身邊陪你一樣

但之後個人點對你，可能屌你老母，可能呃你錢都係人為因素 係現代宗教容易扭曲嘅一個因素

你話需要實際嘅幫手，咁同信教係兩樣野，就好似情境一：你因為差人錢 還唔到只可以跳樓
情境二：你老豆死左 好唔開心只係想有人陪 有人聽你講野

情境一你應該搵銀行/政府福利機構/親戚幫手
情境二先係宗教對心理嘅幫助

其實信咩係人既自由
但係果D傳教 或者甚至將果個宗教既價值觀強行用黎規範其他人既行為真係好撚痴線
EG 伊斯蘭

師兄有無數據，吓吓叫人搵，點同你「學術」討論，不如去吹水台開post

我諗多數人屌既係宗教，而唔係信仰。要分清楚兩樣野，信仰係中性，基本上正面既信仰都係向善。而宗教係加左好多人定既規則（多數都係當權者）而方便去管理/控制信眾。所以我覺得有信仰係無問題，而教派只係權力遊戲一種，唔可以盲目去跟從。

我唔知邊個先係真，不過我覺得人真係好渺小，喺成個宇宙入面好似塵咁細，點解咁多人可以咁肯定斷定邊個真邊個假？
好唔鍾意聽到啲侮辱人哋信仰嘅說話，聽得最多耶撚前耶撚後，其實都幾幼稚。
其實信唔信有乜所謂，不過尊重宗教自由係作為一個文明人嘅基本原則。（當然只限導人向善嘅宗教）

利申：身邊好多唔同信仰嘅人但大家可以和平共處理性討論

宗教從來都只係用黎控制人

無神論者會屌信仰

佢地咁都屌得我覺得即係唔尊重人既自由意志。反而屌宗教都情有可原

想有人陪同聽基督徒講經好大分別.
所有嘢都係神嘅考驗真係好戇鳩

宗教無錯
係人嘅問題
講一套做一套

因為人心脆弱就要用宗教去控制？ 咩心態

聽落係好on9

但作為一個藉口 暫時去舒解佢地心目中嘅痛苦係好有用

經歷過災難 人會諗點解會發生係我身上 會諗生存仲有咩意義

但一個神嘅考驗 除左消除左佢地嘅困惑，仲令佢地對將來有希望 因為佢地相信經歷過之後會變強左

同what doesnt kill you makes you stronger一樣效用

我無跟你做耶撚，無返教會，唔撚信有耶穌神，點解要日日講話我會落地獄先？

so true 見d耶能台上台下兩個人 講野又前言不對後語，唔知點樣就無啦啦講到件事關神事， 同埋見好多耶能既性格都好有問題，最接受唔到既係返教會仲重要過家事，乜都教會行先，

首先，控唔控制係人嘅選擇

個重點係講思想控制好與壞

而唔係單單關宗教事

同刀嘅道理一樣 捅人與否係人嘅選擇

再者，好多人都真係控制唔到自己嘅情緒 宗教幫到佢地控制有咩問題

法律唔係一樣控制緊市民？

你講嘅控制嘅意思係操控班人嘅思想？指示佢地做咩就做咩？放炸彈嘅意思？

哩個一樣係人嘅問題，好多人都好聽老豆老母話，好多人聽毛澤東話

點解剩係話宗教嘅人？

哩d人嘅性格係傾向強逼人接受自己個套思想

就算佢冇信教，一樣強逼你聽佢指揮，剩係可以做佢個套方法，佢講嘅野先岩

點解要用籍口？
"神嘅考驗" 只係人類合理化唔公平,殘酷嘅事實,從而減低自己嘢焦慮,係心理學嘅defensive mechanism.
我嗰fd就係用"神嘅考驗"去迫自己接受佢老豆有婚外情, 但事實上佢永遠都唔有一個完整嘅家庭, 成日都問神點解要咁.
與其用藉口,點解唔好好接受?

佢已經接受左哩個係神嘅考驗
點解你要逼佢接受殘酷d嘅現實？
就算佢接受，並唔代表佢會好過左，唔代表佢會輕鬆左
既然有個咁方便嘅藉口，點解唔用？
心又舒服左，人都輕鬆左

唔係人人心理都咁強壯，就如shutter island一樣，「live as a monster or die as a good man」
揀die as a good man會令自己舒服D嘅，why not?

咁可能佢接受都需要時間，其實到最後都係睇信果個人係點，如果佢無迫人一定要信咁我又反而覺得無咩野。係，你可以覺得佢好on9要咁樣安慰自己。但如果咁樣去諗結果咪又係踏入二元論。變相其實同佢地無分別

咁事實上真係在上位者係有透過宗教去控制信眾既思想呀嘛....與其話法律係控制，不如講得清晰d,有一種規範，同樣法律都唔係每一條都合理啦。問題係法律係控制唔到思想，而係控制外在行為呀嘛。

咁點解個主要問題唔係思想控制?
有人透過槍去殺普通人，有人透過槍去殺敵軍，有人透過槍去殺悍匪
有人透過刀去煮飯，有人透過刀去研究屍體，有人透過刀謀殺
有人透過酒消閒，有人透過酒開party，有人透過酒灌醉他人強姦

事實上,佢老豆有婚外情係因為佢鳩痕, 亦有可能係屋企相處得唔好 ,而唔係神嘅考驗.
Everything happens for a reason.
Anyway, 起碼明咗你地點諗

點樣唔執著去信教
當個教既教義就係只能聽佢講而且唔可以質疑佢。

我都認為信仰應該係自由，人地鐘意信咩係人地既事
但係當對方傳教既時侯，作為一個被傳教者，去問一問信仰既內容應該唔係咩過份既事啊？當發現對方連自己都講唔清自己既信仰係乜既時侯，有合理既質疑又有咩問題？

所以其實如果自己都未搞清楚自己信緊咩既時侯，真係唔好亂傳教害人

當然，如果佢唔當我係一個被傳教者既我都唔會想理，但係偏偏有d宗教就係將所有人都視為「應被傳教既人」 咁我都冇辦法

事實上，係<一九八四>書入面提過一種 新語

佢將部分詞語取代左做另一個字，而要所有人只能用個個字，從而控制思想

現實亦有例子，法律係可以控制思想

以下係wiki link
)

所以我前面話喱班人只係一班sales

因為控制既方法正係無可調和既矛盾點所在。
你不如問下d教徒點解人要被神控制
宗教本身就係用黎控制人既，本身就係控制既手段。
所以重點永遠係控制既內容
你係控制佢做好事定做錯事
但係有d宗教係冇好懷呢個概念，只有神話要做同神話唔好做呢兩種

Please Jesus, protect me from your followers!

最可恥嘅係信徒打住宗教嘅旗號去審判人，就好似佢代表神一樣

咁其中一樣思想控制既表現係點？咪就係透過宗教控制信眾既行動去顯現出黎呀嘛，我無講過無其他控制思想既方法wor, 咁呢家個主題係講緊點解屌鳩宗教呀嘛，咁呢家咪講緊原因囉..... 點解成日討論呢d問題都要二元論，非黑即白？

信無問題
偽善，表裡不一，講一套做一套係問題

過分傅教都係問題

就好似The man from earth一樣

人群嘅言語影響力量有能力將原本耶穌嘅意思扭到唔知點樣 比人捧埋做神

想証明自己唔係神分分鐘比人當false god 折磨死

介唔介意比d 現代嘅宗教控制思想嘅example
除公認邪教外

自由意志大晒

其實利用宗教為理由而發動聖戰既伊斯蘭教派別都已經算係，再細d香港基督教其實都大把例子....